- какие атаки мы можем применять:
    - затягивание болтов на ресурсы (cpu, mem)
        - так можем проверить атомаштабирование
        - внутренние механизмы kubernetes, например `taint based evictions` - механизм, позволяющий указывать через сколько времени будут эвакуированы, после возникновения неполадок на ноде
    - сеть
        - delay
        - loss
        - blackhole (отключение сети для него)
        - dns
    - generic
        - pods, nodes, containers, processes shutdown, kill
        - nodes drain, cordon
        - time change
        - certificates expiration
- инструменты:
    - chaos monkey by netflix `https://github.com/Netflix/chaosmonkey`
        - необходим spinnaker
    - chaos mesh `https://github.com/pingcap/chaos-mesh`
        - атаки подов, контейнеров, сеть, IO, управление временем на ноде
    - chaos toolkit `https://chaostoolkit.org/`
        - полноценная платформа для тестирования
        - богатые возможности
        - нет запуска по расписанию
        - интеграция  с prometheus
        - ставится на python
        - работает только с текущим контекстом
    - chaosBlade by alibaba `https://github.com/chaosblade-io/chaosblade`
        - можно атаковать докер, линукс, джава приложения
        - ставится kubernetes оператор, как ответная часть
        - бОльшая часть доки на китайском
        - бесплатный
    - chaoskube `https://github.com/linki/chaoskube`
    - gremlin `https://www.gremlin.com/`
        - можно зарегаться на сайте и поставить агентов в куб хелм чартом и из этого веб UI тестировать свой кластер
        - можно выставить расписание и список тестов, которые будут атаковать кластер, хосты, поды
        - платный и стоит много
    - litmus `https://litmuschaos.io/`
        - ставится хелмом
        - удаляет поды, контейнеры
        - отрубает сеть на подах
        - эмулирует загрузку по cpu
        - заполнение диска
        - отключение диска
        - нужно докинуть аннотацию
        - интеграция с pumba, powerfulseal
    - powerfulSeal by bloomberg `https://github.com/bloomberg/powerfulseal`
        - есть веб интерфейс
        - удаляет поды
        - prometheus and datadog exporter
        - управление физическими хостами
    - pumba
        - эмулирует сетевые проблемы (задержки, потери, повреждение пакетов)
        - атаковать докер контейнеры, процессы, которые работают внутри (убивать, ставить на паузу и тд)
    - "fun" приложения (баловство):
        - kubeinvaders - игра, в которой летит самолет и отсреливает поды. в кого попали, тот терминируется. можно запустить в автоматическом режиме - будет перемещаться сам и стрелять рандомно
        - k8s-podhunt - как игра в утки на денди
        - kube DOOM - убиваешь демонов, каждый из них олицетворяет какой-то под
